議員斥政府未有盡力保障自僱人士

議員斥政府未有盡力保障自僱人士

在立法會大會上，有議員關注近期多了人透過數碼平台，從事食物送遞及送貨工作，質疑僱傭關係含糊不清，有「假自僱」的情況，僱員權益及福利可能被剝奪。勞工及福利局長羅致光表示，勞工處在2018至19年共接獲25宗牽涉「假自僱」的投訴，當中包括食物送遞平台，勞工處會巡查不同的勞動場所，僱員亦可以主動舉報。羅致光表示，當局暫時無計劃將僱傭條例的保障範圍擴闊至自僱人士，但自僱人士的定義不在於勞資雙方的協議字眼，而是視乎實質的服務內容，假如雙方存在實質的僱傭關係，資方必須依法提供保障。

工聯會陸頌雄批評羅致光的說法「三無」，「無數據、無調查、無對策」，指多個國家和地區都有修訂法例，保障自僱人士，以及針對食物送遞平台制定指引。謝偉俊亦批評當局敷衍，未有實質措施保障僱員。